<resources>
    <string name="app_name">Криптография</string>
    <!-- to toggle the open close button of the navigation drawer -->
    <string name="nav_open">Open</string>
    <string name="nav_close">Close</string>
    <string name="cezar">"        Шифр Цезаря является одним из наиболее простых и известных методов шифрования текстовых сообщений. Этот шифр был назван в честь римского императора Гая Юлия Цезаря, который, считается, использовал его для обмена сообщениями с военными командирами. Шифр Цезаря основан на простом принципе замены символов в сообщении с помощью сдвига алфавита.

        Принцип работы шифра Цезаря очень прост: каждая буква алфавита заменяется другой буквой на фиксированное количество позиций в алфавите. Это число позиций называется ключом шифра. Например, если ключ шифра равен 3, каждая буква будет заменена буквой, следующей через две позиции в алфавите. Таким образом, буква "А" станет "Г", "Б" станет "Д", "В" станет "Е" и так далее.

        Простота шифра Цезаря делает его доступным и понятным даже для начинающих. Однако, этот шифр является очень легким для взлома, особенно при использовании компьютерных программ или аналитических методов. Так как алфавит состоит из ограниченного числа символов, существует всего 26 вариантов ключей шифра. Это означает, что злоумышленник может просто перебрать все возможные варианты и расшифровать сообщение.

        Не смотря на свою простоту и низкую степень защиты, шифр Цезаря все еще используется в различных областях, особенно в обучении шифрованию и для игровых целей. Он может быть интересным историческим примером шифрования и стимулировать интерес к изучению более сложных методов шифрования.

        В заключение, шифр Цезаря является простым историческим шифром, основанным на принципе сдвига алфавита. Он применялся в древности и по сей день используется в обучении шифрованию и для игровых целей. Несмотря на свою простоту, он обладает низкой степенью защиты и может быть легко взломан. Однако, шифр Цезаря остается интересным примером исторического шифрования и вводит в мир шифров и криптографии.

        Алгоритм работы шифра Цезаря:

        1. Подготовка:

    а)  Определите алфавит: Выберите алфавит, который будет использоваться для шифрования. Это может быть русский, английский, еврейский алфавит или любой другой.
    б)  Найдите длину алфавита: Подсчитайте количество букв в выбранном алфавите.
    в)  Выберите ключ: Ключ - это число, которое определяет сдвиг букв в алфавите.

        2. Шифрование:

    а)  Пронумеруйте буквы: Присвойте каждой букве алфавита порядковый номер, начиная с 1.
    б)  Замена букв: Для каждой буквы в сообщении:
    в)  Найдите номер этой буквы в алфавите.
    г)  Сложите номер буквы с ключом.
    д)  Если полученное число больше длины алфавита, вычтите из него длину алфавита.
    е)  Найдите букву в алфавите с полученным номером.
    ж)  Замените исходную букву в сообщении на найденную букву.

        3. Расшифрование:

    а)  Повторите шаги 1 и 2.
    б)  Для каждой зашифрованной буквы:
    в)  Найдите номер этой буквы в алфавите.
    г)  Вычтите ключ из номера буквы.
    д)  Если полученное число меньше 1, добавьте к нему длину алфавита.
    е)  Найдите букву в алфавите с полученным номером.
    ж)  Замените зашифрованную букву в сообщении на найденную букву.

    Пример использования:

    Исходное сообщение: \"Привет, мир!\"

    Алфавит: Русский алфавит (33 буквы), где нумерация индексов букв в алфавите начинается с А = 1.

    Ключ: \"3\"

    Шифрование:

    П (17) -> Т (17 + 3 = 20)
    р (18) -> у (18 + 3 = 21)
    и (10) -> л (10 + 3 = 13)
    в (3) -> е (3 + 3 = 6)
    е (6) -> з (6 + 3 = 9)
    т (20) -> х (20 + 3 = 23)
    , (,) -> , (,)
    м (14) -> п (14 + 3 = 17)
    и (10) -> л (10 + 3 = 13)
    р (18) -> у (18 + 3 = 21)
    ! (!) -> ! (!)

    Зашифрованное сообщение: \"Тулезх, плу!\"

    Расшифрование:

    Т (20) -> П (20 - 3 = 17)
    у (21) -> р (21 - 3 = 18)
    л (13) -> и (13 - 3 = 10)
    е (6) -> в (6 - 3 = 3)
    з (9) -> е (9 - 3 = 6)
    х (23) -> т (23 - 3 = 20)
    , (,) -> , (,)
    п (17) -> м (17 - 3 = 14)
    л (13) -> и (13 - 3 = 10)
    у (21) -> р (21 - 3 = 18)
    ! (!) -> ! (!)

    Расшифрованное сообщение: \"Привет, мир!\"
    </string>


    <string name="vigener">"
        Шифр Виженера был назван в честь ученого по имени Блез де Виженера, хотя на самом деле изобретательство этого шифра принадлежит Джовану Баттисте Белласо. Виженер разработал более совершенную версию шифра с использованием автоключа.

        Шифр Виженера представляет собой метод шифрования текста, использующий несколько шифров Цезаря, которые зависят от букв ключевого слова. Этот метод является формой полиалфавитной замены, где каждая буква исходного текста шифруется разными символами в зависимости от ключа.

        История шифра Виженера началась давно. Впервые о полиалфавитном шифре стало известно благодаря Леону Баттисте Альберти в 1467 году. Он использовал металлический диск для смены алфавитов. Йоханнес Тритемиус внес вклад, создав прямую таблицу для шифрации, важную основу для шифра Виженера. Позднее Джован Баттиста Белласо описал свою версию шифра Виженера в 1553 году. Этот шифр использовал повторяющийся ключ для изменения алфавитов.

        Однако настоящий мощный шифр с автоключом был опубликован в 1586 году Блезом де Виженером, хотя ошибочно та же методика была приписана ему в 19 веке. Шифр Виженера казался непреодолимым для новичков, и поэтому получил прозвище "неразборчивый шифр". Шифр нередко пытались сломать, и хотя он был взломан, ему присуща репутация крайне надежного способа шифрования.

        Этот метод шифрования вызывает интерес исследователей, и до сих пор использовался в различных областях знаний. Различные способы криптоанализа помогли взломать шифр Виженера, дав возможность понять его устройство и уязвимости.

        Алгоритм работы шифра Виженера:

        1. Подготовка:

    а)  Определите алфавит: Выберите алфавит, который будет использоваться для шифрования. Это может быть русский, английский, еврейский алфавит или любой другой.
    б)  Найдите длину алфавита: Подсчитайте количество букв в выбранном алфавите.
    в)  Выберите ключ: Ключ - это слово или фраза, которая будет использоваться для шифрования.

        2. Шифрование:

    а)  Пронумеруйте буквы: Присвойте каждой букве алфавита порядковый номер, начиная с 1.
    б)  Преобразуйте ключ: Преобразуйте буквы ключа в числа, используя их порядковые номера в алфавите.
    в)  Замена букв: Для каждой буквы в сообщении:
    г)  Найдите номер этой буквы в алфавите.
    д)  Найдите номер следующей буквы ключа.
    е)  Сложите номер буквы с номером ключа.
    ж)  Если полученное число больше длины алфавита, вычтите из него длину алфавита.
    з)  Найдите букву в алфавите с полученным номером.
    и)  Замените исходную букву в сообщении на найденную букву.
    л)  Перейдите к следующей букве ключа.

        3. Расшифрование:

    а)  Повторите шаги 1 и 2.
    б)  Для каждой зашифрованной буквы:
    в)  Найдите номер этой буквы в алфавите.
    г)  Найдите номер следующей буквы ключа.
    д)  Вычтите номер ключа из номера буквы.
    е)  Если полученное число меньше 1, добавьте к нему длину алфавита.
    ж)  Найдите букву в алфавите с полученным номером.
    з)  Замените зашифрованную букву в сообщении на найденную букву.
    и)  Перейдите к следующей букве ключа.

    Пример использования:

    Исходное сообщение: \"Привет, мир!\"

    Алфавит: Русский алфавит (33 буквы), где нумерация индексов букв в алфавите начинается с А = 1.

    Ключ: \"ключ\"

    Шифрование:

    П (17) + к (12) = Ы (29)
    р (18) + л (13) = э (31)
    и (10) + ю (32) - (33) = з (9)
    в (3) + ч (25) = ъ (28)
    е (6) + к (12) = р (18)
    т (20) + л (13) = я (33)
    , (,) -> , (,)
    м (14) + ю (32) - (33) = л (13)
    и (10) + ч (25) - (33) = б (2)
    р (18) + к (12) = ь (30)
    ! (!) -> ! (!)

    Зашифрованное сообщение: \"Ыэзъря, лбь!\"

    Расшифрование:

    Ы (29) - к (12) = П (17)
    э (31) - л (13) = р (18)
    з (9) + (33) - ю (32) = и (10)
    ъ (28) - ч (25) = в (3)
    р (18) - к (12) = е (6)
    я (33) - л (13) = т (20)
    , (,) -> , (,)
    л (13) + (33) - ю (32) = м (14)
    б (2) + (33) - ч (25) = и (10)
    ь (30) - к (12) = р (18)
    ! (!) -> ! (!)

    Расшифрованное сообщение: \"Привет, мир!\"

    </string>

    <string name="atbash">"
        Шифр Атбаш представляет собой античный метод шифрования, который, несмотря на свою простоту, остается весьма эффективным. Его происхождение часто ассоциируется с ивритским алфавитом, но точное историческое начало неизвестно.

        Основной принцип шифра Атбаш – замена каждой буквы на противоположную конечную букву в алфавите. Например, в латинском алфавите A заменяется на Z, B на Y и так далее. Этот метод основан на простой перестановке символов и не требует сложных вычислений.

        Шифр Атбаш использовался в различных культурах и периодах для шифрования текстов. В его основе лежит принцип замены, что делает его привлекательным для простых криптографических решений. Однако, несмотря на свою простоту, шифр обеспечивает базовый уровень безопасности, так как для его разгадки необходимо знание правила перестановки.

        Разгадать шифр Атбаш довольно просто, если известно правило его работы. Это делает его менее надежным для современного использования, особенно в контексте сложных криптографических задач. Вместе с тем, он может служить отличным учебным материалом для введения в принципы шифрования.

        В современных условиях шифр Атбаш может использоваться в образовательных целях, чтобы демонстрировать основные принципы шифрования. Также его можно встретить в головоломках и заданиях, требующих базового понимания криптографических концепций.

        Алгоритм работы шифра Атбаш:

        1. Подготовка:

    a)  Определите алфавит: Выберите алфавит, который будет использоваться для шифрования. Это может быть русский, английский, еврейский алфавит или любой другой.
    б)  Найдите длину алфавита: Подсчитайте количество букв в выбранном алфавите.

        2. Шифрование:

    а)  Пронумеруйте буквы: Присвойте каждой букве алфавита порядковый номер, начиная с 1.
    б)  Замена букв: Для каждой буквы в сообщении:
    в)  Найдите номер этой буквы в алфавите.
    г)  Вычтите номер буквы из длины алфавита.
    д)  Добавьте 1 к полученному значению.
    е)  Найдите букву в алфавите с полученным номером.
    ж)  Замените исходную букву в сообщении на найденную букву.

        3. Расшифрование:

    а)  Повторите шаги 1 и 2. Для каждой зашифрованной буквы:
    б)  Найдите номер этой буквы в алфавите.
    в)  Вычтите 1 из номера буквы.
    г)  Добавьте к полученному значению длину алфавита.
    д)  Найдите букву в алфавите с полученным номером.
    е)  Замените зашифрованную букву в сообщении на найденную букву.

    Пример использования:

    Исходное сообщение: \"Привет, мир!\"

    Алфавит: Русский алфавит (33 буквы), где нумерация индексов букв в алфавите начинается с А = 1.

    Шифрование:

    П (17) -> П (33 - 17 + 1 = 17)
    р (18) -> о (33 - 18 + 1 = 16)
    и (10) -> ц (33 - 10 + 1 = 24)
    в (3) -> э (33 - 3 + 1 = 31)
    е (6) -> ъ (33 - 6 + 1 = 28)
    т (20) -> м (33 - 20 + 1 = 14)
    , (,) -> , (,)
    м (14) -> т (33 - 14 + 1 = 20)
    и (10) -> ц (33 - 10 + 1 = 24)
    р (18) -> о (33 - 18 + 1 = 16)
    ! (!) -> ! (!)

    Зашифрованное сообщение: \"Поцэъм, тцо!\"

    Расшифрование:

    П (17) -> П (17 - 1 + 33 = 17)
    о (16) -> р (16 - 1 + 33 = 18)
    ц (24) -> и (24 - 1 + 33 = 10)
    э (31) -> в (31 - 1 + 33 = 3)
    ъ (28) -> е (28 - 1 + 33 = 6)
    м (14) -> т (14 - 1 + 33 = 20)
    , (,) -> , (,)
    т (21) -> м (20 - 1 + 33 = 14)
    ц (24) -> и (24 - 1 + 33 = 10)
    о (16) -> р (16 - 1 + 33 = 18)
    ! (!) -> ! (!)

    Расшифрованное сообщение: \"Привет, мир!\"

   </string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>