<resources>
    <string name="app_name">Криптография</string>
    <!-- to toggle the open close button of the navigation drawer -->
    <string name="nav_open">Open</string>
    <string name="nav_close">Close</string>
    <string name="cezar">"     Шифр Цезаря — это шифр, при использовании которого каждая буква из открытого текста заменяется на такую букву, которая в алфавите находится на некотором постоянном числе позиций левее или правее от рассматриваемой буквы.\n    Например, при сдвиге букв русского алфавита вправо на 3 позиции буква «А» заменяется на букву «Г», буква «Б» заменяется на букву «Д» и так далее.\n    Шифр Цезаря назван в честь римского полководца Гая Юлия Цезаря, использовавшего его для шифрования текстов при переписке со своими военачальниками.\n    Шифрование шифром Цезаря часто является промежуточным шагом при шифровании более сложными шифрами, например, шифром Виженера.\n    Шифр Цезаря, как и все моноалфавитные шифры, легко взламывается, от чего почти не применяется на практике, но тем не менее известен как один из самых простых методов шифрования.\n    "</string>
    <string name="vigener">"Шифр Виженера — это последовательность шифров Цезаря с различными значениями сдвига (ROTX — см. Шифр Цезаря). То есть к первой букве текста применяется преобразование, например, ROT5, ко второй, например, ROT17, и так далее. \nПоследовательность применяемых преобразований определяется ключевой фразой, в которой каждая буква слова обозначает требуемый сдвиг, например, фраза ГДЕ ОН задает такую последовательность шифров Цезаря: ROT3-ROT4-ROT5-ROT15-ROT14, которая повторяется, пока не будет зашифрован весь текст сообщения.\nКак повествует Википедия, шифр Виженера является шифром подстановки, то есть шифром, в котором каждая буква исходного текста заменяется буквой шифр-текста. Для вскрытия подобных шифров используется частотный криптоанализ.\n    "</string>
    <string name="atbash">«Атба́ш» – один из самых древних методов шифрования. Шифрование заключается в замене каждой буквы исходного текста на «симметричную» ей букву алфавита, то есть первая алфавита заменялась на последнюю и наоборот, вторая буква – на предпоследнюю и наоборот и т.д.
        Шифр «Атбаш» был, скорее всего, изобретен ессеями, иудейской сектой повстанцев.
        Правило шифрования Атбаш состоит в замене n-й буквы алфавита буквой с номером m − n + 1, где m — число букв в алфавите
        </string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>